# Разница между объявлением переменных через var, let и const.

Переменные через var существуют до объявления, а переменные через let не существуют до объявления.

При объявлении переменных через var и через let различаются области видимости этих переменных. 
Через var видно везде в области видимости функции, где она объявлена, через let только в пределах блока, где она объявлена.

При объявлении переменной в цикле для каждой итерации цикла объявляется своя переменная через let, через var - это 
будет та же переменная, меняющая значения для каждой итерации.

Через const объявляют константы, значение которых менять не следует и вы не собираетесь менять их значение. 
В остальном объявление через const похоже на объявление переменных через let.

# Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?
Недостатками объявления переменных через var является слишком большая область видимости этих переменных.
Это может привести к ошибкам и некорректной работе программ. Поэтому лучше объявлять переменные через let или через const,
область видимости, которых не так велика. Конструкции с переменными объявленными через let или через const более
надежны и стабильны. Но не следует забывать, что в редких случаях объявление переменной через var может быть полезным.